貿戰延燒到影視圈！ 「帶著爸爸去留學」劇情親美 突遭撤檔

貿戰延燒到影視圈！ 「帶著爸爸去留學」劇情親美 突遭撤檔

中美貿易戰延燒，疑波及至影視圈。媒體報導，原定19日在中國多地電視台、網路平台播出的新劇《帶著爸爸去留學》，被指因該劇主題與美國有關，美國場景過多，慘遭臨時撤檔，復播時間未定。

電視劇《帶著爸爸去留學》，由孫紅雷、辛芷蕾等主演。鳳凰娛樂報導，該片去年底宣布在海外正式殺青。殺青後，片方還公布「十足異國風情」的海報──在洛杉磯大道邊，鱗次櫛比的房屋上滿掛霓虹燈路牌，黃成棟（孫紅雷飾）、黃小棟（曾舜晞飾）父子二人並肩走在街上。

《帶著爸爸去留學》原定19日在東方衛視、浙江衛視首播，並同步上線騰訊視頻、愛奇藝、優酷。新華網報導，該劇14日還在北京舉行聲勢浩大的開播發布會。

不料，香港01報導，該劇在17日卻突然宣布撤檔，由原定於6月播出的《我的真朋友》頂上。

對於《帶著爸爸去留學》撤出檔期的原因，以及什麼時候復播，目前片方和播出平台方面並無明確說法。

據報導，該劇的主題是赴美留學，講述父母陪子女在美國留學的故事，有指因為涉及中美生活、文化的探討，加上有大量美國場景，被認定為「不合時宜」。電視劇及網劇資訊發布平台「微博電視劇」曾指，該劇是由於中美貿易戰而撤檔，但之後又刪掉相關字句。

網上對此熱議紛紛，多數網友猜測「因為最近中美關係的原因嗎？」「中美貿易戰！播了才怪！」有網友表示「期待落空」，「不知道也不敢問」。

此外，據港媒報導，原名《在紐約》的電視劇，在製片方更改片名為《我在北京等你》後也仍然難逃延播命運。該片講述華人律師和留學生在紐約意外相識、攜手奮鬥的故事。

係囉，幾時送班香港高官同大陸高官嘅仔女返大陸

原名《在紐約》的電視劇，在製片方更改片名為《我在北京等你》後也仍然難逃延播命運

戇撚鳩，維尼成家都係外籍，支國有咩事咪又係送個女返美國

班權貴高官加速將親眷資產外移歐美就有

我諗全世界咁多個國家應該得美國夠膽 遣散班大陸/港共官員嘅後裔返大陸

英國呢啲垃圾濕鳩國家為咗賺錢乜都做得出， 你見佢哋對華為個立場就知乜料

附合國情

睇大陸呢啲草木皆兵既新聞就好好笑

醒改拍做"跟住公主去留學"應該過到啦！！！

爸爸去那兒留學?

英國快變中共殖民地
加拿大已經係

等睇你班賤民全民反美

我討厭政治

以前美國華人香港人佔多，華人區都係講廣東話或者福建話，而家蝗蟲多到全面蝗化。

依個時候緊係瘋狂loop反美電影啦

點解唔讀北大清華？

打完先復播啦 (未知將時)

炸撚咗個迪迪尼再講

咩劇情呀？ 明明係實地紀錄片

AVG4 cut曬美國隊長D戲份未

反對帝國主義!